[勵志]海景3房單位贈25歲仔 「激發佢鬥志」

「現在口頭禪不是靠苦幹，是靠『父』幹，好像我兒子，他有個兒子，見到孫好得意，不是日日幹、夜夜幹，是日日幹、爺爺幹。每一個父母都是這樣，當有能力時希望仔女安居樂業。」「恩記龍躉大王」老闆吳伯恩（恩哥）說。恩哥1997年開始在北河街開檔賣龍躉，靠投資致富身家過億，今年初他幫25歲兒子買入荃灣海景3房單位自住，付4成首期供6成，4成首期加釐印三百多萬元。「見他一年年長大，又做了爸爸，無所謂傾盡全力去扶助他，等他有個安樂窩，激發他的鬥志。環境和以前不同，有時你無父母幫助，的確很難行，打份工就算有3萬元不錯，要幾時先上到車買到樓？連我自己計都計唔到。」不怕他沒有一個奮鬥目標？「擔心一定會，條路的確鋪得太平坦。以前我有間餐廳，他去幫手，11點開舖，差不多一點多才回來，不是一次半次，每日如是，我這樣不是害了你，便索性將它租出好過。」他續說：「現在他在魚檔是辛苦些，但自從幫他買間屋，他都履行承諾勤力了，每日好準時返工，已經好大進步，自己在這個年紀都是混沌當中。現在這些厭惡性行業好難請人，惟有一家人一齊做，慢慢灌輸思想給他，無讀書都可以發達，就要肯用腦，一定要勤力去做。」

吳伯恩25歲兒子吳明發說自己運輸、飲食，甚麼行業都做過，上一份工在利苑集團做學徒。「家人鋪了這條路跟住行是好事，始終自己讀書不多，知識不夠，這樣挫折難關比較少。細個想過不入行，但出來社會工作後，發現原來在魚檔工作好幸福，我是幸運的人。沒有說特別想做甚麼，最緊要長大了幫到父母，不要這麼辛苦。最初不習慣面對客人，比較怕羞，現在對得多人，適應了都可以，自己反而習慣了血腥味。」那有甚麼目標？「希望一直堅持做，越做越長，爸爸都做了廿多年，我會做多兩、三個廿多年。」吳伯恩卻說：「我不會對他有太大期望，始終他只有廿多歲，資質都好重要，如果他學到我九成守業，已很開心了。」

有片

慈父

吳伯恩兒子吳明發，去年開始落舖幫手，月入26,000元。

今年初他幫25歲兒子買入荃灣海景3房單位自住，付4成首期供6成，4成首期加釐印三百多萬元。

3m都要4成首期 買荃灣海景3房(今年年頭應該係海之戀)
供6成都仲要覺得自己幫個仔成家立室
真係抵香港人俾地產商撚

屌你老味 依家我 budget 3M, 乜柒都買唔到 除左抽居屋

一手唔怕貴可睇晉海
二手仲有好多選擇?